想去日本留學, 求指點迷津

小弟今年28歲, 出年29歲，手上拎住上IVE商業higher Diploma,畢業之後做過幾份工，有文職有地盤.
我其實一直都想去日本留學，但冇錢。想問一下如果依家29歲去日本讀語言學校會唔會好難搵工。我之前有問過某些巴打 佢哋話不如你去工作假期一年如果冇人同你續visa,之後先再考慮去到日本語言學校.依家自己日文程度講大約有N4寫有n5左右.

睇你搵咩工 就勞簽要大學學歷 (無既話要十年以上經驗)
只讀語言學校應該難d 有錢就讀埋專門學校(不過讀完你都三十幾)

有工作假期就去左先
可能到你係果到生活一年後會有另一種諗法
完左wh再諗留唔留學
始終留學洗錢多過wh

無大學學歷
語言學校2年再加專門2-3年真係燒錢到爆
手頭得廿萬左右 讀完34-35歲
有無人請都成問題 真係玩撚完
Btw日本點解咁多大陸／印度尼泊爾人 果D係用咩方法長期留日？

回頭是岸

再留係香港，我怕我變第七個
已經灰到一個點

佢地可能都符合最低要求 例如搞到留學簽證
然後再係果到做爆工時
一年一年咁續簽
其實三十幾都會有人請既 如果有經驗有技能識日文等
可以攞另一種就勞簽證

另外日本政府推出技能實習 有1,2號
考完合格加搵到公司請可以申請簽證 有5年

無錢唔太啱去留學
Working holiday好啲 但N5好似唔夠
會唔會去考JLPT

JLPT 12月1有得考,但果排人不在香港,快極都要下年7月

其實考唔考jlpt好閒嘅啫
Working holiday 都好話會做啲大公司嘅
咪又係便利店 快餐店之類
要求冇咁嚴謹

同埋做嘢嚟講 本身你嘅能力重要過n幾啦
溫多書 學多幾句好過啦

你剩係讀語言學校會唔會出路少，搵唔到工啊
最好加埋專門學校或者大學好啲喎

利申:10月過去日本讀

去WH就算搵到公司繼visa都要大學/專門學校學歷先得

你係香港進修下先𠶜...

如果wh去日本去邊區好d ?

想睇下有冇桃花緣係咪關西大阪女仔易接受外國人多D ?

搵技能實習1號有關ga工有無機?
食品,飲料製造業（包含海鮮加工）
餐飲業
住宿/旅館服務業
今年多左幾項,集中果d工種搵工有無機?

我過去讀左半年然後再升

半年語言學校*

要pass左個考試先搞到簽證

升讀咩?
本身有日文底?

會唔會考慮去個邊做兩年野考埋日文拎永居?

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

專門學校，n3合格左，n2未出成績

巴打 如果搵2號技能既建造 造船都要先去日本考試先 ?

人在香港搞唔搞到 定要先去日本邊到考完再自己搵公司請 ?

要先考左1號後才可考2號
1, 2號最大分別係1號有5年簽 2號就無限年期
日本考試會舉辦密d
但唔一定要去日本
因有部份行業既考試會係海外舉辦

btw 1號要有n4

有無guideline參考下? GOOGLE完得少少資料
拎住ive hd真係無l用,除非升格I大就好D